{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019793",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "분청사기 상감운룡문 항아리"
    },
    "text": "粉靑沙器 象嵌雲龍文 立壺\\n\nソウル特別市龍山区西氷庫路137(龍山洞6街、国立中央博物館)\\n\n1991年1月25日に国宝に指定されたこの作品は、高さ49.7cm、身丈15cm、下径21.2cmの大きさで、国立中央博物館に所蔵されています。口縁は曲線を描いて少し上に上がり、先端がたくさん巻かれて外反し、肩はあまり開かず緩やかに曲線を形成しています。床につながるにつれ、少しずつ狭まり比較的高く、どっしりとした形をしています。 口の部分には内外に集団文様化した菊花弁文が施されており、その下の肩には狭い唐草文帯があります。肩と胴体の上部には、大胆に施された如意頭文があり、その内外には波と菊板文がたくさん埋められています。胴体の中心には、雲の上を飛ぶ龍の姿が対称に闊達に表現されており、下の部分には内装飾を備えた蓮板模様の帯があります。そして、その間には唐草文の帯が回っていますが、色は濁った青色です。この作品は、象嵌と印花施文が同じ箇所に施されており、大胆で躍動感があり、闊達な文様から粉青沙器の特徴をよく表している作品と言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この作品は何時に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1991年1月25日"
        },
        {
            "question": "この作品はどの博物館に所蔵されていますか？",
            "answer": "国立中央博物館"
        },
        {
            "question": "この作品のサイズはどのくらいですか？",
            "answer": "高さ49.7cm、身丈15cm、下径21.2cm"
        },
        {
            "question": "この作品の口縁の形はどうなっていますか？",
            "answer": "曲線を描いて少し上に上がり、先端がたくさん巻かれて外反しています"
        },
        {
            "question": "この作品の肩の形はどうなっていますか？",
            "answer": "あまり開かず緩やかに曲線を形成しています"
        },
        {
            "question": "この作品の口の部分には何の文様が施されていますか？",
            "answer": "菊花弁文"
        },
        {
            "question": "この作品の肩には何の文様がありますか？",
            "answer": "唐草文帯"
        },
        {
            "question": "この作品の胴体には何の文様がありますか？",
            "answer": "如意頭文、波と菊板文"
        },
        {
            "question": "この作品の中心には何が表現されていますか？",
            "answer": "雲の上を飛ぶ龍の姿"
        },
        {
            "question": "この作品の色は何色ですか？",
            "answer": "濁った青色"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 343,
        "QA": 235
    }
}